美參議員於疫情爆發前狂拋172萬美元股票

自疫情在美國爆發的一個月以來（從2月中下旬開始），美股一直跌跌不休。

期間有過幾日暴拉行情，然而只是下跌趨勢的一朵浪花。 美股10天內發生四次熔斷，標普500指數較紀錄年內高位（也是紀錄高位）暴挫約30%。

包括巴菲特、達里奧等不少金融大鱷都在這場股災中損失慘重。 而近日，一則消息引起了市場各界的熱議：

據美國獨立調查報導機構ProPublica披露，共和黨參議員理查德·伯爾在2月13日拋售了價值172萬美元的股票。

不知道背景的讀者可能會對這則消息無感。 我們不妨從這則消息中提取幾個關鍵詞一一解讀。

包括巴菲特、達里奧等不少金融大鱷都在這場股災中損失慘重。 而近日，一則消息引起了市場各界的熱議：

據美國獨立調查報導機構ProPublica披露，共和黨參議員理查德·伯爾在2月13日拋售了價值172萬美元的股票。

不知道背景的讀者可能會對這則消息無感。 我們不妨從這則消息中提取幾個關鍵詞一一解讀。

關鍵詞一：參議員

法律明確禁止議員及其職員使用非公開信息進行交易，並要求他們在45天內公開披露交易情況。

而在2012年法規還未成文時，該法案遭到了三名國會議員的強烈反對，伯爾正是其中之一。 伯爾當時認為現有的內幕交易法已經適用於所有美國公民，因此也包括國會議員。

當然，他們的反對沒能勝訴，當年奧巴馬總統簽署通過了該法案。

關鍵詞二：2月13日

這是特朗普發布“隨著4月天氣變暖疫情將會消失”言論的第三天。 當時包括伯爾在內的國會議員，在公開發言中都紛紛發表樂觀言論。

然而，根據外媒獲取的錄音，這位參議員在北卡羅萊納州共和黨人在2月舉行的一次私人活動中，直言不諱地對其他人警告疫情的嚴峻性堪比“1918年的大流行”：

“關於這件事，我能夠告訴你們的是：疫情傳播的侵略性是史無前例的。”

在伯爾拋售股票的一周後 ，股市開始急劇下跌，此後下跌了約30％。

一個月後（3月13日），美國宣布進入國家緊急狀態。

他的發言人說：

“參議員伯爾為美國進行的個人交易提交了一份財務披露表，在此之前的數週，由於疫情加劇，金融市場出現了動蕩的跡象，他對疫情惡化對經濟造成的突然損失深表關切。”

關鍵詞三：拋售

這與他此前披露的報告內容不同，記錄顯示他的操作包括買入和賣出，然而這份報告卻顯示他的所有交易都是賣出。

關鍵詞四：172萬股票

外媒報導，伯爾賣出的都是那些最易受到經濟環境影響的公司股票 ，如價值15萬美元的溫德姆酒店及度假村集團（Wyndham Hotels and Resorts）的股份。 如今這家公司的市值已經縮水了三分之二。

另一項大筆拋售則是經濟型酒店連鎖公司Extended Stay America高達10萬美元的股票。 當前，該公司的股票市值已跌至不到伯爾出售時股價的一半。

根據ProPublica對參議院記錄的評論，伯爾2月13日的單日拋售量是他過去14個月中最大水平。 具體數據還不得而知，但外媒估計，伯爾在這33筆獨立交易中，共出售了62.8萬至172萬美元。

據外媒報導，Roll Call估計這位參議院2018年的淨資產僅為170萬美元。 2月份拋售的總金額卻高達172萬美元，表明這一次拋售是嚴重影響到其財務狀況的。

Republican = Socialism for billionaire

咁只可以話佢醒囉 關內幕交易事咩

嘴巴上說無事兒
實際上自己搭緊飛機走佬

2月中爆緊架啦喎

仲以有咩特別

172萬美金好撚少姐...

你老味 之前見tsla 有人幾千股幾千股扔落去 依d小事啦

同中共啲村長比真係小巫見大巫

開人大個班仆街 幾百條友 加埋 有成6500億既資產

？？？？？？？？

屌啦，好彩佢係共和黨咋
係民主黨/港共比連登仔屌死左啦

海南省市長都3000億啦 佢果度千零萬港紙淨係可以係香港買過2手 3房單位咋

2月全球已經爆緊啦喎
覺得有問題清倉都唔俾

問題佢一邊對外話無事 樂觀 一邊出貨

佢覺得賺夠離場又得
佢急用cash又得

爆出黎都係睇佢點解釋 不過佢點解釋唔緊要
最重要係D選民點諗

唔好呃自已啦

172萬美元的股票
係影響唔到個市架

食晏唔夠散紙比錢所以賣緊d姐

同瑞士銀行個幾百中國人比濕濕碎

醒既應該知大陸一爆肺炎就一月沽晒D股票

一邊對外沒事兒沒事兒，私人會議就話史無前例再拋股票，咁都有得兜，而家佢用佢影響力同人講沒事兒再畀空間自己賣股票

咁都信？
係人都知有內幕啦

有內幕就short埋佢添啦 邊有人估到會跌啊 巴菲特都坐艇啦

1.72M只夠你係香港買個中小型單位...有幾多

如果一開波中共D官咁做就內幕交易
而家武肺D新聞全世界都睇到
D White Trash 自己睇唔到就話人Insider trading

據外媒報導，Roll Call估計這位參議院2018年的淨資產僅為170萬美元。 2月份拋售的總金額卻高達172萬美元，表明這一次拋售是嚴重影響到其財務狀況的。

記者寫文嗰陣估埋你哋會講乜再駁埋，係估唔到會畀人當睇唔到

得嗰172萬美金叫拋售

比左英文source先

佢又唔係侵
共和黨人都可以唔信侵

佢老公係紐交所主席 五億美金身家

打左成個月電話
傻既都知點做啦

Senator Dumped Up to $1.7 Million of Stock After Reassuring Public About Coronavirus Preparedness

都好穿鑿附會姐

跌又唔俾放，升又唔俾放。猜一地方名

留名等睇藍絲執到寶

連登仔憎人富貴厭人貧 人地輸到跳就笑鳩人 唔洗輸就話人有內幕 好心咪咁肉酸

李+x撒資果時咪又係用同一招
唔覺有咩問題啵
比著係我都會咁做
走佬更係要靜靜雞啦屌
只有弱智先會周圍唱，唱通街

唔賣得架？

坐得呢啲位 梗係知啲野 點會唔知
喺班蟻民唔知姐

先知先覺

上連登都收到風啦

kelly loeffler只係佢身份問題姐
其實真係算唔上內幕交易

咁又點？

人地醒水走佬都俾人屌?

你估好似支那估巿咁, 買左唔俾賣咩

連登

呢單佢叻仔

估到會跌有咩出奇

咪就係，有內幕仲唔借盡佢，叫唒一家大細short爆佢咩
Michael Burry都係short爆致富，賺得個百幾粒就咪話人有內幕啦，會貪得咁少?

你話佢1月3號就有問題姐
1月2x號, 武漢封城全世界都知
咁都叫內幕?

不如話班白痴唔睇新聞

其實全部支那人都係咁
唔好賴共和黨

172萬美元都係夠買香港一個市區單位
咁就要查?

熊都唔買
咁忍得手

老老實實，做得senator 依啲接觸咁多機密資料嘅政客根本唔應該任內買賣股票。就算係Trump 都唔會掂啦，依單野fox news 都屌緊

跌跌不休

支那文 可以無視

呢樣真, 不過佢係半途出家
之前果個身體有事退休,佢先有得頂上

佢沽得咪即係證明佢係正常人囉
佢自己都係私人宴會講左呢次好撚大鑊啦
咁沽有咩問題?
疫情唔係咩機密資料
你話好似梁錦松偷步買車咁就有問題姐
屌你大行班柒頭成撚日唱淡入貨 唱好散貨
有咩問題

垃圾post 不了

連登仔早過佢好多已經7500 緊，咁都可以係新聞

一邊話有事， 一邊出貨都可以話造市

一日清哂洗撚要空間

2月頭道指史上高位

崇洋撚：只要係白人殺人放火都冇問題

d支畜真係好煩， 當時跟支那同who口風講野又屌， 宜家話"中國肺炎"又屌， 是但啦， 美國共和黨有原罪

梁錦松走得太前

172萬美元都上新聞？

廢老巴損手800億 個勢大跌 正常人都走啦

有冇潮文

亞洲2月中已爆得好勁，遲早燒到歐美，唔走先至笨。

lol 再申請過acc啦

佢老公好係NYSE主席。。。

可能對慣左港共班垃圾高官,
而家覺得講一套做一套無乜大不了

借錢賭有幾閒
你唔夠膽唔代表人地唔會
上年11 月開始就要懷疑姐

172萬美金

有遠見姐
有咩問題

大佬你見到支那出埋飛機片2月頭喺意大利玩真人show
無理由估唔到支那肺炎會大爆發，係你後知後覺咋

2月已經爆緊了，拋售有咩問題？

172萬 哦

睇支那封晒城就知美國就算惹唔到武漢肺炎都賺少好多啦

醒小小一早走左啦 係啲鬼佬以為係Kung Flu先唔理 低估左武肺個嚴重性就抵佢地死啦

1月底我聽連登仔講大陸武肺爆得好勁 即刻放晒所有野 但大陸果時仲話可防可控 咁算唔算內幕交易

講緊1.72M究竟係多定少呀，下下同巴菲特比咁乜都少啦，借錢還借錢，身家還身家，你講吓1.72M對佢重係咪小數目？

問題係佢係一個聯邦政府比參議員關於virus嘅私人會議後先沽售
suppose 所有野係機密
然後佢仲對外話無事

唔貪返幾百球邊有面做村長

正常12月已經走啦。。。

事但啦 反正掉轉係民主黨就會屌一早同支共夾埋 單野對trump選總統應該唔大影響嘅

真 香港人1月都知咩事啦

事實當時美國的確未爆， 搞到大市跌但最後無爆損失邊個負責

全世界都睇到大陸狗
咁有信心就抵死啦

我明 其實最大問題係佢嘅身份姐

172萬美金......
TESLA升咁頂果排大把人幾球咁沽喇

都冇non public info

屌一月都開始爆啦
我都2月開始降槓桿

同一篇野改左做中共官員會點

有乜問題？
你都可以跟

仲記得官二代加拿大銀行有999億